%@Titre:Polynesie Sept 2011
On propose le programme de calcul suivant :

\begin{center}
%\renewcommand\arraystretch{1}
\begin{tabular}{|l|} \hline
Choisir un nombre.\\
Soustraire 6.\\
Calculer le carré du résultat obtenu.\\ \hline
\end{tabular}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item On choisit le nombre $- 4$ au départ, montrer que le résultat obtenu est $100$.
\item On choisit 15 comme nombre de départ, quel est le résultat obtenu ?
\item Quel nombre pourrait-on choisir pour que le résultat du programme soit le nombre $144$ ?
Justifier la réponse.

\textbf{(Pour cette question, toute trace de recherche, même incomplète, sera prise en compte dans l'évaluation).}
\end{enumerate}